梁家傑：姚松炎、周庭非梁游，應受《公民與政治權利國際公約》保障

梁家傑：姚松炎、周庭非梁游，應受《公民與政治權利國際公約》保障

對於坊間盛傳姚、周二人或被剝奪參選資格(俗稱”DQ”)，前立法會議員、前公民黨黨魁梁家傑大律師，昨日於臉書發表評論，稱姚松炎的宣誓詞內容溫和，周庭亦從未發表港獨言論；又認為姚松炎不是梁頌恆，周庭不是游蕙禎；香港特區政權的首長及律政司長「雙鄭」若剝奪姚、周二人的參選資格，即是是完全違反《公民與政治權利國際公約》保障人人無分種族、膚色、性別、語言、宗教、政見等可享不受無理限制的選舉權。梁家傑要求「香港人俾啲反應，唔該！」

游蕙禎：「我唔係人」

被特區當局以司法手段剝奪議席的民選議員游蕙禎轉發梁家傑的言論，諷刺「我唔係人」；同被剝奪議席的民選議員梁頌恆則公開回應梁家傑，質問梁家傑是否想說《公民與政治權利國際公約》是選擇性不保障他？又問「尊貴的梁主席又係咪代表公民黨？」

鍾祖康：「為了一個假選舉而做真太監，是否值得？」

同樣評論姚、周或被DQ時，著名作家鍾祖康則稱，若事件屬實，「從人類最基本的尊嚴來看，泛民是極不應該再派人參選，而任何反擊也不算太激烈。上次DQ是等於被割掉睪丸，今次再被DQ是等於被剪掉陽具，做定百分百的太監了。為了一個假選舉而做真太監，是否值得？」新任大律師公會主席戴啟思則稱，香港普通法下沒有一種情況是市民會喪失公民權利；市民有權參選和投票，若要奪去這些權力，必須指出是根據哪條法例。

根據《公民與政治權利國際公約》第二十五條規定：

凡屬公民……均應有權利及機會：直接或經由自由選擇之代表參與政事；在真正、定期之選舉中投票及被選。選舉權必須普及而平等，選舉應以無記名投票法行之，以保證選民意志之自由表現；以一般平等之條件，服本國公職。

垃圾公文袋 梁游唔係人？

on99
btw張相 幾多年前

政府今次捉蟲啦
收到風周庭公投嗰陣會投留喺中國囉

姐係港獨連人權都無